# Spring Framework 5: Inicio de Proyecto

Este es un repositorio para ir mostrando poco a poco el desarrollo de un proyecto con SpringBoot.
##¿Qué son los microservicios en Spring boot?
La arquitectura de microservicios es una arquitectura que recientemente, ha ganado mucha popularidad, existiendo casos de éxito reconocidos mundialmente como Netflix o Amazon. Esta arquitectura conlleva un gran esfuerzo, pero para aplicaciones que necesiten ser escalables y muy flexibles es una arquitectura ideal


## Configuración de su entorno de desarrollo
### Versiones recomendadas
 | Recomendada | Referencia | Notas |
| ----------- | --------- | ----- |
| Oracle Java 8 JDK | [Download](https://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html) | Java 11 is okay, see notes about Java [on the course wiki](https://github.com/springframeworkguru/spring5webapp/wiki/Java-Version) |
| IntelliJ | [Download](https://www.jetbrains.com/idea/download/) | Ultimate Edition recommended. Students can get a free 120 trial license [here](https://github.com/springframeworkguru/spring5webapp/wiki/Which-IDE-to-Use%3F#how-do-i-get-the-free-120-day-trial-to-intellij-ultimate) |
| Maven 3.6.0 or higher | [Download](https://maven.apache.org/download.cgi) | [Installation Instructions](https://maven.apache.org/install.html)|
| Gradle 6.0 or higher | [Download](https://gradle.org/install/) | **Note:** Use Version 5 or higher if using Java 11 |
| Git 2.15 or higher | [Download](https://git-scm.com/downloads) | | 
| Git GUI Clients | [Downloads](https://git-scm.com/downloads/guis) | Not required. But can be helpful if new to Git. SourceTree is a good option for Mac and Windows users. |
| Spring Boot 2.3 or higher | [What's new](https://content.pivotal.io/springone-platform-2017/whats-new-in-spring-boot-2-0-phillip-webb-madhura-bhave) | | 

